高普揭秘拒曼聯真因：不重視足球 只注重營銷

利物浦今季發揮出色，保住英超前4的同時，更是在歐聯中攻入決賽。關於曼聯曾邀請高普執教的傳聞也不斷傳出，而高普則表示，其他球會沒有把足球放在第一位，而利物浦則更像是個大家庭。

高普稱：「我熱愛利物浦的歷史。我是一個非常需要‘足球浪漫’的人。我當時感覺自己可能會給利物浦帶來幫助，也許利物浦也真的很需要我。我知道我擅長的是什麼。」

「當他們告訴他們的問題時，我想‘好吧，我也許就是這傢俱樂部最合適的教練’。利物浦是一個世界級的品牌，很大很大很大的品牌，但是梅爾伍德（利物浦訓練基地）卻是一個大家庭，不存在其他的東西，你可以進入這個家庭去感受這一點。」

「我必須要進步和發展，但是我不想在一大清早就打著領帶走進辦公室。那不是我的風格。」

高普還談到為何回絕曼聯等球會的執教邀請：「我想去一家純正的足球球會。我和其他球會談判時感覺他們不像足球球會，談判時我耳邊都是市場、營銷、肖像權，你要簽這個文件，你又要簽那個文件。我當時想‘哇，這可不是我喜歡的東西’。這些都是足球的一部分，但這些不能在足球世界擁有第一第二第三第四位的優先級。」

「首先，請先提升我們比賽的水平，這才是我擅長的。其餘的東西可以存在，但是對我來說那些沒那麼重要。」

高普還談到為何回絕曼聯等球會的執教邀請

阿仙奴應該都係其中一間

都係驚同費sir有比較姐，去利壓力細啲隨時拎到聯賽又可以做神

幫費蛇換左尿片未

隨時拎到聯賽 都隨左好多年

廢蛇著重加強對賽會同球證既壓力

點解你開鋪會無圖

條路自己揀 仆街唔好喊

Youtuba